老豆失業就一年勁頹廢點算好?

老豆50中做飲食業，月入原本有25k
但自從疫情，2月起就冇返過工
接近一年零收入，日日冇啖好食，就黎用哂d積蓄 (公屋)

其實失業唔係問題，因為疫情真係摧毀咗好多行業，佢自己都唔想的
我3月果時已經叫過佢試下讀保安課程，轉行做保安，但佢一口就拒絕咗
佢話完全唔熟呢行，同埋做看更呢d低下職位會比人恥笑，有失身份
就連短期外賣仔都唔肯做下，賺下外快幫補家庭都好呀...

我係今年fg，每月先搵得萬零蚊
佢要求我每月俾5000家用，已經儲唔到咩錢
ok fine, 念在佢對我20年嘅養育之恩同埋冇工開，呢個數目其實都合理嘅

不過我發現到佢係用筆家用黎賭錢，馬會戶口仲要月月歸零
佢理由話係冇工開，唯有轉做全職賭徒增加收入，好過坐以待斃
一至日凌晨，佢就開到個入波提示最大聲，搞到我冇覺好瞓(同房)
星期日放假，我想喺屋企休息靜靜，佢就將電視嘅賽馬開到勁大聲

佢家務又唔做丶飯又唔煮丶成日睇藍KOL影片丶鬧年輕人
都唔知對呢頭家丶社會有咩供獻
而家仲差落街數幾十個，要屋企人幫佢還...
覺得佢對家庭嘅發展帶來好大負擔

正宗廢老

拎bno走人 完

搬走

你養佢

差落街數幾十個，
一定唔可以幫佢還，
佢一係破產一係報警，
反正無工反做咩唔破產仲還錢咁弱智

樓主你再咁落去 一世無翻身機會

叫你啊媽同佢離婚
你地分開住

有失身份

你咪繼續比5000蚊佢囉，你之後都會同佢一樣咁失敗

點解人地叫你俾家用你都肯俾

不過我發現到佢係用筆家用黎賭錢，馬會戶口仲要月月歸零
佢理由話係冇工開，唯有轉做全職賭徒增加收入，好過坐以待斃
一至日凌晨，佢就開到個入波提示最大聲，搞到我冇覺好瞓(同房)
星期日放假，我想喺屋企休息靜靜，佢就將電視嘅賽馬開到勁大聲

只比一個提示你
你一係就屌到條友仆街
否則不出三年
就唔知條友仆街
係你全家都仆街

唔聽既話 直接停家用
完

如果你唔聽我建議
其實冇所謂
反正三年後你就會知我全部講啱
但你唔聽 姐係你全家都抵死

你地恐懼 咪防疫囉 戴口罩戴到失業

冇錢仲要去賭

儲錢搬走
等bno/加拿大出plan就走

威脅佢再賭就唔俾家用/家用轉自動轉帳only for交租,水電煤

做飲食睇唔起做保安
戇鳩鳩

小賭冶情
我諗最少令佢唔好欠落街數先
我諗家用照俾5000，但唔係俾佢，係俾老母或者要多過一個人先可以提錢嘅聯名戶口
（建議在開戶時選擇「雙簽」，即兩位持有人同時簽署才可提款或轉賬。）

+1

有乜身份
公屋廢老

仲要每個月mark住有幾多錢剩同有無離奇少咗

要完全唔賭就無乜可能
但要限制幾錢過佢手

咁佢自己鐘意唔食飯攞自己份飯錢賭都話知佢

樓主去做保安

五千家用唔算多

不過認真傾偈係重要既，

問下佢男人老狗，怕失敗多d，定係想冇左頭家多d

俾少少耐性，俾佢知道你既憂慮

你唔駛動氣，開解下佢，冇彎轉既時候你就可以走

睇到開頭都幾同情你老豆
但睇到佢覺得做看更係低下職位有失身份就
呢啲咁既時勢仲咁揀擇

屌 佢再賭就唔好比家用啦

叫佢渣的士做殺手?

做一單車斷學生對腳有53 萬收

不過你小心d 佢第一個車斷你對腳

樓主搵得萬頭 佢走得去邊

“做看更呢d低下職位會比人恥笑，有失身份”
叫你老竇俾啲尊重啦，家下佢做飲食業好高尚?

萬零蚊比5000家用 cls
支那文化

入中華廚藝學院（少林）進修下

點解我覺得公司商場保安好過飲食

萬幾蚊人工扣家用洗費儲唔到乜盡做真係

五十歲人就想退休

六十歲先中年呀

萬頭走咪岩，無野輸

咁快用曬積蓄？

搬出去住囉
5000都租到劏房既

你直接交屋企開支，如5k仲有淨錢，逐星期入錢落佢8達通

成日睇藍KOL影片丶鬧年輕人

既然你老豆咁撚憎後生仔
點解仲要比錢佢

跟屈機男做保安，有失身份？
屌你老母，好失禮咩

賭錢落海，同埋要屌都屌9仆街7婆仆街政府喇！

真 起碼乾乾淨淨

樓主老豆應該係師傅級, 平時屌慣人
點會做保安比人指指點點

同我老豆一樣
死要面唔做保安

好彩有呀媽做老師頂住頭家

大撚吧啦
撐警廢老最鐘意就係狗眼看人低
你冇發覺最鐘意屌「唔讀書做運輸 」個班全部都係低學歷廢老咩

移唔移民都要搬啦
就算係香港都要搬走啦
一陣差人街數要你還就仆街

跟住樓主就生件出嚟 迫佢中學開始返pt 俾家用佢彌補佢被一上代剝削既損失

美麗傳承 真係點跑都贏呀

係囉 樓豬俾屋企人教到唔記得乜嘢係乜嘢

呢啲死廢老快啲死撚咗去

nothing to lose

欠債+賭錢=冇得救

儲夠十萬，去英國
無眼屎乾淨盲

成日睇藍KOL影片丶鬧年輕人

睇到呢句已經唔洗畀家用

賭錢好易 但贏錢好難

agger
飲食25K, 但workload同工時都係保安之上
至少保安唔洗落場

幫佢開網店
快閃賣盤菜
襯未俾食環署拉
賺番一筆先

聽落樓主仲細細個先啱啱畢業
但都好識諗 肯照顧屋企
唔好聽太多連登負面評論

中年轉行真係要多啲屋企人既支持同鼓勵
男人好撚要面

唔係想幫你老豆，不過你都要諗下佢有野做嘅時候係咪對你一啲貢獻都無。

真
又係啲好似聯合國式反抗
希望樓主做到trump仔式反抗

就係因為有你呢條大水喉所以佢唔洗搵工
盡情榨盡你每一分一毫
繼續落去只會係日日家嘈屋閉

証明我都係賭徒

「佢家務又唔做丶飯又唔煮丶成日睇藍KOL影片丶鬧年輕人」

廢老垃圾 好好繼續enjoy武肺啦

咁撚藍，咪撚養佢

工作便輸了

同樓豬老豆講啲錢係黃屍打popo賺返嚟記得唔好收呀

你同佢傾下，試下平心靜氣

破產 唔好幫佢還錢

萬頭先應該走，去到隨時搵得仲多，人生贏家

成日睇藍KOL影片丶鬧年輕人
分分鐘第一句就屌樓主甲由

冇用架 我老豆都係咁 寧願日日坐係度on99都唔願落街做下麥記7仔呢啲實請嘅工

停家用 自己搬出去

你俾嘅係家用，只可用落交租交水電同伙食

人生議員

成日睇藍KOL影片丶鬧年輕人

廢老

做保安有失身份，做飲食好有face

割啦

鬧醒佢啦，咁搞法唔掂喎，頭家好快散。

廚房佬笑保安，五十步笑一百步

係囉，樓主爸爸去外國做廚大把世界

藍屍廢老

無錢都要賭就食得屎啦

佢借財仔去賭？

同我老豆一撚樣 真係完全一樣
做飲食業 賭馬 唔肯做保安 問我拎錢
屌 以為自己開po

繼續俾錢 鼓勵佢

今年fg 98年出世
撚有bno

uncle做開咩廚?
大把地方請人
不過你預左會打七/八折
建議有限度咁俾家用
人好現實
有錢就唔想做/唔想返工
佢無錢就自然會死去返工

連local都冇野做

斷佢家用

真 同我老豆一樣
不過我老豆雖然唔肯轉行 但都叫有好比心機搵工嘅
但佢就嚟60 真係連譚仔都唔請。。。

佢問民建聯攞錢

我個個唔肯揾
最後我死r爛r幫佢揾到份工
一直都覺得佢等份工自己走上嚟

佢咁嘅諗法
衰啲講句都好快會比人炒。。。

叫你老豆搵林鄭

比家用佢賭錢，幫佢即係害佢，你啲正能量撚未見過賭仔黑暗面唔好害人

我老豆本身做夕陽行業
近3年每年都比人裁
2019年10月開始失業6個月
但就算失業前佢都入不敷支
到失業又冇交過租
我同我老母每月交埋佢果份
交多左半年

我老豆日日都唔做家務
叫佢做又話我煩
我係廳睇電視佢又要同我爭睇電視
最慘佢係睇cctvb
叫佢讀保安course
佢又話冇錢
有錢過果又話有工做洗咩做保安
之後我同我老母都頂佢唔順
到左2020年3月一齊搬左

我老豆仲鬧我點解唔幫佢交租
佢話養大我就放棄佢
冇孝心
又話我d表哥都係成家人一齊住

我同我老母都冇佢咁好氣
搬左出黎就冇聯絡過我老豆都有9個月
我同我大伯都有聯絡
我大伯都知我唔想提起佢
佢地都好同情我

養兒防老嘛
盡下做仔嘅責任啦
養左你幾廿年仲想連登9up
我係老豆都比你激死

屌
仲有我老豆都係衰賭錢
賭到層樓都輸左

好彩我老母同佢分左身家
我老母先冇咁慘

做飲食都有25k

踢佢出房

公屋廢老

1年就用哂積蓄+差幾十個,
開支好大
屋企開支全部佢俾哂??

幫佢還即係佢仲會賭

樓主你人生已完

點解你老母會俾佢溝到
人工差咁遠

你咪得害人啦
支持同鼓勵
人哋而家變咗做職業賭徒啦

岩

真
只有同老母合作先唔會比你老豆拖累

我老豆都係
不過好彩佢會做家務煮下飯
賭都係賭幾十幾百
又係一樣唔肯做保安
唔明佢地有咩資格睇唔起保安

過來人話你知三個月

身邊有個就係衰賭錢

佢老豆幫佢還左成千個

仲搞到佢身邊所有親戚俾收數佬搞

利申無我份，但佢d堂乜表乜就慘d

佢老豆先慘，臨老過唔到世

衰賭既人千撚祈唔好救
救唔到,由佢俾人斬得架啦
你救左不出幾個月又loop

攞五千蚊出嚟租間劏房無咁嬲

個班人真係發緊夢

應該未出過國

除左做雞 無咩特別技能 英文又唔係native

白人老細憑咩野要請個Chinese rather than British

飲食做厨師？

你慌條友唔係成世人生活係象牙塔個d垃圾咩
明知條友係賭仔仲比錢去賭

咁多人叫樓主移民
錢又無 技能又無
做黑工咩
體力勞動又唔夠黑人南亞裔嚟

今年做運輸的好多都黃
都係過渡性

你繼續幫佢嘅話抵你做一世奴隸

即日扣一半家用，
佢唔ok就搬走，
夾租又好，自住又好，
6000住劏房好過掉落咸水海。

搬岀去，脫離父子關係

如賭得太大，捉佢破產算

我指係條街指指點點話 「唔讀書將來就好似佢地咁」個type 廢老

幫佢唱通街日日喺屋企賭錢仲要爭幾十個街數，睇吓邊樣失身份啲

屌你老母，屈機男做保安好失禮呀

如果佢比得有價值既 老老實實冇咩所謂 但係佢比既係廢老....

果type都就快入棺材

死廢佬

佢呢d人有錢就得
唔怕冇面
面皮厚

依家走嘅真係發緊夢嘅

但係如果你話長期俾佢老竇壓榨
真係寧願走做低下階層好過
當然唔係今年

比我係你
一定睬佢都有味

去屯門俾利是娜娜
100蚊一封好快乾塘啦

50歲做左幾十年野仲要住公屋一年就用曬積蓄

樓主你潛水 我懷疑係咪香討嗰啲作故仔

欠債要靠賭博來還

去英國破釜沉舟好過係屋企比老豆壓榨啦乜柒都驚講經咩，本身乜都無嘅人先最無野輸，反正爛命一條，去搏下仲好

真心一睇就知道佢冇得救
你話政見呢啲都算小事
但係去到賭徒喎
仲爭成幾十萬
但係走去叫人支持同鼓勵

踢佢出街乞食用埋佢既剩餘價值

一日都係呢d廢老攪亂香港

去英國

萬零蚊比5000家用 cls

搵兩萬五都夠膽死話人行業低下層

靚私樓、豪宅啲石蕉人工仲高過佢
呀，不過人地果啲專業好多又多證書、又有牌
唔似佢咁做埋啲低下工作，死廢老

咁講又係啱嘅
不過英國好似本地人都失業
除非你有少少技能

公屋注定垃圾仔

我老豆之前都係做廚房，無嘢做半年，啲錢用得七七八八，我同啊媽勸佢做保安，佢終於肯做，依家做左半年，佢話份工幾得閒同埋無咩嘢做

除非佢一次過中到一千幾百萬，否則俾佢中到一二十萬你地之後會仲大鑊。

一世儲唔到錢 注定失敗
然後繼續勒索下一代
又逼人買唔到樓都要個個月比家用

支那文化囉 明明家用係bouns
變咗必須咁

父母好、肯洗錢落你到、一齊住就例外
但藍絲廢老既話我打死唔比 搬出去住算

要搵第三者介入講道理，或者比佢輩份更高既人屌反佢

首先要停止比家用
一個人未窮到極點係唔會去搵野做

衰仔紙唔洗煩

樓主講明佢老豆日日睇藍kol
仲講咩道理呀

老豆以前都搵50k
有個後生老細激走左佢

之後佢就好頹廢
當然佢都係藍絲黎

每個月5000拎去arkk ，3月開始買到今日已經賺緊
所以話窮人真係窮人，連投資都唔撚識

無工開仲捐錢去馬會

打9佢

藍絲 咁抵撚死啦

你搵人算帳就搵光復香港班人算帳

廢老又食煙
又賭
搵幾多使幾多
撚有積蓄

屌鳩佢話少少苦都唔肯捱，仲廢過廢青
大灣區機會處處，叫佢北上搵食啦

一場父子
算啦
你都孝順

正皮。加油

保安下年2月開始要有中三學歷先比讀
廢老未日

吹大d

同埋浸過下鹹水，
講英文好啲，搵工都會好啲（當然要睇樓主造化）

同佢攤牌啦，非常時期一蹶不振都情有可原。
真係傾唔掂就先斬後奏cut家用

叫佢做保安啦

廚房佬睇唔起保安？

好多野無對與錯既，你咪當多個option
好多野都係盡做

LM

咁都仲肯比5000，樓主搏人屌你?

始終係老豆
冇計啦

簡單啦將家用比阿媽係唔係俾阿爸咪得囉

無咩點算好，你係為自己著想既就停佢家用，理撚得佢唔係之後後悔個個就係你，唔洗聽d人講咩孝順/一家人個d，手停就口停嫁la，大家成年人，自己種既因唔洗自己食返個果？

藍屍仲想我比家用, 收皮啦, 比我聽到火到黎, 唔比

點解老一輩好似都睇唔起保安

我外父由我識我老婆果陣已經係咁
50歲咁上下已經開始唔做野
日日又話人收錢示威
示威有錢你又唔去？

賭錢 + 公屋 + 飲食業

識唔識揸車？

做飲食有乜身分？

冇用架 x 2
我老豆做左10年廢老

冇技術，冇技能，其實真係冇得揀。

50k 加老師，實屈機生活

你老母呢？有冇提佢搵份工呀！

國安局電話準備左未

邊度跌低就邊度爬返起身

一齊唔返工,欖炒

如果係黃的話，老豆做到50歲失業打擊已經大，你仲同佢斤斤計較，好撚心啦。你話賭錢借大耳窿，就要屌返醒佢。

藍嘅話，由得佢自生自滅啦，唔死都冇用

攬炒成功

你直接幫佢搵返份飲食業工囉

離婚再排多間公屋

藍絲真係有樣睇

重注咗阿士東維拉同愛華頓

5000蚊家用，冇工仲要賭
遲下一定周街街數

搵25k 可以有幾高級呀

有冇人同我一樣第一下諗到連登某會員

佢理由話係冇工開，唯有轉做全職賭徒增加收入，好過坐以待斃
呢個想法好撚有趣
有正途唔行 係都要走偏財
我替你擔心啊ching

差d以為自己出post
但我老豆做地盤
其他同你一模一樣 仲要勁大男人
叫我幫佢問親戚借錢比佢還街數 話自己出聲會無面

欠債就唔得啦

認真：恨心放棄佢

你搵辦法搬走

又係分化兩代人嘅post，拉

你已經比好多人好彩

畀家用阿媽袋，由佢啦睇落似無得救，唔好搞到自己咁煩

我老豆同你老豆好似

$5000百佳金券家用
一係搬出去住

病態賭徒唯一解決方法係幫佢打戒賭熱線同時搬走

利申: 過來人

去申請做黑狗，如果唔請即係唔夠愛港愛囯，好好反省下點供奉祖囯

啲賭徒思維好撚有趣，愈冇錢愈去賭成日妄想可以靠賭翻一翻
結果馬會愈裝愈靚，班傻閪就愈老愈窮
你繼續俾錢個廢老賭只會害死你自己
平心靜氣同佢講，傾唔埋就屌，再唔係自己搬出去
我屋企都有件，好彩佢暫時冇失業

屌佢啦 咁大個男人淨係識喺屋企好食懶飛

樓主老豆係波台撚

正宗公屋廢老

家建搬

畀5k不如搬出去

月入25K 都差街數幾十個？
爛賭就算鳩數啦

事實如此
商場保安有得嘆冷氣，工作就係行同企
廚房撚有冷氣咩，分分鐘爐邊仲熱過夏天

自己睇唔開無得救，做廚搵得兩萬幾蚊其實普通料，周街都係，就算疫情過後，同樣價錢請個後生都唔請老野喇，簡單講佢已經比個社會淘汰左
到呢個地步仲係睇唔開，驚人哋睇唔起自己前自己睇唔起自己先，無得救了

廢老lisation 走啦

開始賭埋錢就好難救

諗定搬啦......搵萬幾點俾五千家用

冇收入都可以差街數幾十個？
唔係咁嘅身世仲玩外圍吓話

25k 飲食業話保安低下

唔准你睇低保安

Sorry for 240p

點解冇人講叫樓主老豆戒賭係咪一個二個全部都係全職賭徒笑人地果d第時老左唔好學人地咁頹廢呀
戒賭中心：

戒賭熱線：
(852) 2426 6262

反抗啦

比你走都冇錢啦
窮撚連走既資格都冇

正宗廢老 屌都廢事

心態當提早退休

你再比錢你都係幫兇

Like father like son

你老豆咁樣
疫情好左都未必再搵工了
嘆慣番唔到轉頭

明顯借啲倚打大手板問你拎錢，養兒防老正宗死廢老

真心建議
呢一類中年廢老（明既）
突然失業係係會失去左人生既重心
多左得閒既時間但心靈會空虛，
加上疫症失業係控制唔到既野
呢一類型賭仔係咁，因為失業好多野都控制唔到既時候，
就會會選擇做一d自己能力範圍會做到既野，姐係沉迷賭博，
或者去做佢地唯一既興趣，
睇得出依加情況惡化左，而樓主覺覺吃力甚至有對廢老既行為睇唔過眼（明既）

話說我家廢老都因為疫症同運動失業左半年

精神健康方面，建議樓主或其他屋企同佢傾下計，關心佢多少少（但呢類型廢老係好少講自己想法），分析下佢依加個情況，幫佢建立下其他興趣，教下佢用YouTube 睇下片，煲下劇，做咩都咩都好啦，比佢唔好咁得閒，我果時平平地去黃金買左部laptop($1xxx)，教佢上網睇馬同睇下新聞，show到你既關心，氹下佢，再而叫佢係屋企咁得閒可以幫手煮下飯，睇下幫輕下屋企煮飯都好

其次可以講多幾多次去下讀保安，強調唔係叫佢轉行，不過坐係到，聽下書，又有錢收，好過係屋企坐先，拎埋千幾蚊都好（PS 疫症唔知依加開唔開到班），強調依加雖然搵唔返飲食業，可能遲多幾個月得，但出去坐下無壞，樓主可以努力搵下依加有咩社區活動咩咩電腦班比家中廢老，等佢地無咁得閒。呢類養大頭家既廢老自尊心好重，一定唔中意做外賣咁低人工又勞動高既工，所以講既時間要強調，出去學下好，好過屋企坐

至於比家用呢，都講左廢老對於失業係無安全感，自自然然就會係家庭拎返呢一種既實在咁，所以叫樓主比多d家用，不過家用呢d一比無多就無減，私下比多幾百佢，請下佢飲茶，樓主量力而為啦

此外，樓主可以幫廢老上下勞工署，當做下樣表示關心（勞工署既工真係狗也不屌），表示想幫下既關心

PS 家中有一個好煩既老母人人叫當年日日叫失業老豆搵工
一個做好人一個做醜咁鼓勵失業中的廢老

無能既人想賺快錢既最好方便就係賭

好似之前見過e個post

但十幾個都唔知點算好，叫家中廢老打去介賭輔導啦

同路人

屌喇星，搵嗰$25000 有幾撚有身份呀？

「不過我發現到佢係用筆家用黎賭錢，馬會戶口仲要月月歸零」
咁你仲比家用反正佢都係拎去賭 咁不如你自己儲起筆錢拎去買美股 贏又好輸又好起碼都係自己決定筆錢點用

佢唔止對社會，甚至係喺家庭嘅崗位都已經失去貢獻。
不如疊埋心水逼佢攞住綜援先，否則你停止供獻，個五千蚊就拎出去租劏房，你繼續供養佢只會造成你要面對跨代貧窮

賭錢同吸毒真係無底深潭黎，勸樓主是但老作話減人工減家用，寧願自己留多個錢傍身有事都可以搬走，好過送去幫馬會鋪草皮

叫佢讀下再培訓課程，睇下有冇計啦！

主動叫仔女俾家用既人 一定唔係好人

做飲食咩職位

25K 二廚價 有得點人屌下人

飲食有25k已經係師傅

二廚

好多廢老郁係咁，
我之前條女個老豆又係咁，
五十幾歲比人炒咗搵唔番本行，
返撚咗兩日保安話悶唔撚做，
個個月叫個女比五千五家用，
但又唔撚會迫個仔比，好撚戇鳩重男輕女，
唔撚做嘢淨係識賭馬賭波

其實你講得出件事個重點 你都知問題係邊
你唔恨心啲 冇人幫到你

公屋，3000都比多啦
5000...
係咪會煮埋晚飯先？

但講真 佢真係攞飯錢去賭 番到屋企冇飯食 比廿蚊佢買下六合彩算啦

得罪講句
係

叫佢all in Tesla 算啦屌

唔可以比錢賭徒

藍絲廢老真係唔應該俾
呢到如果邊位巴打仲俾家用藍絲屋企人對唔對得住啲手足

我個case都有啲似，老豆唔肯做其他工，屋企啲雜費拖住唔交，我問佢佢又話會搞掂，我好驚佢會走去借錢，然後拖累左頭家

講得好！

樓主假膠黎

我果件差唔多，依家任何錢唔會過佢手，一有錢就賭

你可以立即出去租屋住

同我老豆後生個時一鳩樣
我出黎做野之後只會比家用我老母
老豆自己有錢拎去賭係佢既事
但要我比就睬佢都有味

我講嘅飯錢係佢自己果份飯錢……
唔係全家果份

俾錢賭徒

屌 我成日叫老豆考保安牌但一直唔肯，佢又無中三學歷，但我上網check 唔到呢個消息，係堅架？

大大力屌醒佢啦

捐畀手足打官司好過畀廢老賭

鍾意賭波緊係要做保安啦
全日好得閒坐係到度波 睇波 又一day

手多del左句 想講佢番到黎冇飯食唔通唔買比佢咩..係就不如恨心啲

同你情況差唔多 想去英國重新開始

睇頭兩段以為個post係自己出 好彩大吵過幾次終於肯返保安 雖然宜家周不時都比說話我地聽但冇計啦唉 巴打good luck

真喎 求其買Tesla 都賺成倍啦